



Quiz Questions

Question: "Who was Isaac's father?"
a: 'David';
b: 'Joshua';
c: 'Abraham';
d: 'Zechariah';
Correct Answer: c

Question: "Who did the prophet Isaiah say would be born of a virgin, and be called "Immanuel"?"
a: 'Jesus';
b: 'Jael';
c: 'Jericho';
d: 'Zerubabel';
Correct Answer: a

Question: "How many of the 12 apostles were fishermen by trade?"
a: 2
b: 4
c: 6
d: 8
Correct Answer: b

Question: "What is the name of the parable in Luke 15 about a lost son?"
a: "The Parable of the Prodigal Son"
b: "The Parable of the Lost Sheep"
c: "The Parable of the Lost Coin"
d: "The Parable of the Good Samaritan"
Correct Answer: a

Question: "Who was the Roman Governor who sentenced Jesus to death?"
a: "Nero"
b: "Julius Caesar"
c: "Pontius Pilate"
d: "Augustus"
Correct Answer: c

Question: "Who was jealous of King David and tried to kill him?"
a: Samuel
b: Solomon
c: Absalom
d: Saul
Correct Answer: d

Question: "Who was the queen of Ethiopia and why did she go to Isreal?"
a: "Queen Vashti, She came to offer her kingdom to Israel"
b: "Queen Sheba, She came to hear the wisdom of King Solomon"
c: "Queen Esther, She came to visit the temple in Jerusalem"
d: "Queen Herodius, She came to challenge King Solomon"
Correct Answer: b

Question: "What was the name of the apostle Paul's traveling companion who was also a physician?"
a: "Peter"
b: "James"
c: "Luke"
d: "Mark"
Correct Answer: d

Question: "How many times is the word "faith" mentioned in the book of Hebrews?"
a: 5
b: 10
c: 26
d: 30
Correct Answer: c

Question: "What is the name of the prophet who was swallowed by a whale?"
a: "Jonah"
b: "Elijah"
c: "Isaiah"
d: "Daniel"
Correct Answer: a

Question: "How many commandments did God give to Moses on Mount Sinai?"
a: 15
b: 10
c: 20
d: 25
Correct Answer: b

Question: "What is the name of the disciple who betrayed Jesus?"
a: "James"
b: "Peter"
c: "Judas"
d: "Thomas"
Correct Answer: c

Question: "Who wrote the book of Proverbs in the Old Testament?"
a: "Abraham"
b: "David"
c: "Moses"
d: "Solomon"
Correct Answer: d

Question: "Who was the last judge of Israel before the monarchy was established?"
a: "Samson"
b: "Eli"
c: "Samuel"
d: "Gideon"
Correct Answer: c

Question: "What vehicle took Elijah up to heaven in a whirlwind?"
a: "Wind"
b: "Angels"
c: "Yacht"
d: "Chariot of fire"
Correct Answer: d 







<li>
<label for="e" id="e text">Answer</label>
<input type="radio" name="answer" id="e">
</li>

<li>
<label for="f" id="f text">Answer</label>
<input type="radio" name="answer" id="f">
</li>

<li>
<label for="g" id="g text">Answer</label>
<input type="radio" name="answer" id="g">
</li>

<li>
<label for="h" id="h text">Answer</label>
<input type="radio" name="answer" id="h">
</li>

<li>
<label for="i" id="i text">Answer</label>
<input type="radio" name="answer" id="i">
</li>

<li>
<label for="j" id="j text">Answer</label>
<input type="radio" name="answer" id="j">
</li>

<li>
<label for="k" id="k text">Answer</label>
<input type="radio" name="answer" id="k">
</li>

<li>
<label for="l" id="l text">Answer</label>
<input type="radio" name="answer" id="l">
</li>

<li>
<label for="m" id="m text">Answer</label>
<input type="radio" name="answer" id="m">
</li>

<li>
<label for="n" id="n text">Answer</label>
<input type="radio" name="answer" id="n">
</li>

<li>
<label for="o" id="o text">Answer</label>
<input type="radio" name="answer" id="o" class="answer">





const quiz = document.getElementById('quiz');
const answerEl = document.querySelectorAll('.answer');
const questionEl = document.getElementById('question');
const atext = document.getElementById('a-text');
const btext = document.getElementById('b-text');
const ctext = document.getElementById('c-text');
const dtext = document.getElementById('d-text');
const submitBtn = document.getElementById('submit');

let currentQuiz = 0;
let score = 0;

function loadQuiz() {
    deselectAnswers();

    const currentQuizData = quizData[currentQuiz];

    questionEl.innerText = currentQuizData.question;
    atext.innerText = currentQuizData.a;
    btext.innerText = currentQuizData.b;
    ctext.innerText = currentQuizData.c;
    dtext.innerText = currentQuizData.d;
}

function deselectAnswers() {
    answerEl.forEach(answerEl => answerEl.checked = false);
}

function getSelected() {
    let selected;
    answerEl.forEach(answerEl => {
        if(answerEl.checked) {
            selected = answerEl.id;
        }
    });
    return selected;
}

submitBtn.addEventListener('click', () => {
    const selected = getSelected();
    if(selected) {
        if(selected === quizData[currentQuiz].correctAnswer) {
            score++;
        }

        currentQuiz++;

        if(currentQuiz < quizData.length) {
            loadQuiz();
        } else {
            alert(`Quiz complete! Your score is ${score} out of ${quizData.length}`);
        }
        } else {
            alert("Please select an answer");
        }              
    });
            loadQuiz();


